【故事模式】《追女仔》

- 主要修改部份設定，以非互動形式重新寫一次

- 人設及其背景方面，進行了少量修改

- 希望大家以閱讀新故事心態去看

- 喜歡可以正評

- 感謝支持

推

Lm

墨巴

仲以為你用正ac開post添

一年一度的Sem Break，是個格外刺眼的日子。街外全是正值花樣的少男少女，清一色在牽手約會，不給我們這種單身貴族一點面子。

想躲在房間裡看手機渡日，都會偶爾見到令人嫉妒的相片。

心煩，

亦苦惱。

自出生而來，單身了超過二十年，我習慣了，都厭倦了。

但這個Sem Break！

「我決定要談一場戀愛！！！！啊啊啊啊啊啊呀呀呀呀！！」站在床上的我，不禁仰天咆哮。

哮完以後，心裡納涼一下，又馬上捲縮到被窩中，掩住自己的嘴巴。

「俾陳志明聽到就大鑊……」

基於我居住的大學宿舍，是全男子班。而堂主席，是個叫陳志明的「四眼龜」，我對他的印象就只有煙霧迷漫，極為神秘。

他為宿舍立過一條規矩──禁止拍拖。

我最期待的畫面出現了 支持

一齊嚟睇下墨巴點樣修正原作前後畫風不一致嘅問題

文青女神點算

這些年來，我都有好好遵守這條鐵一般的規矩。

但你問我，為何要遵守？

我都不太清楚。

事不宜遲，戀愛零經驗的我打開電腦，在某個邪惡小黃頭的討論區上，開始詢問一些網友的意見，發表了「點樣先追到女仔？」的Post。

「樣、錢、學識，你有邊樣啊？」第一個留言者問。

我回覆：「學識呱。」

我好歹也是名大學生。

「咁你畢業之後搵份好工，三十歲前要月入三、四萬，之後求其搵條女埋單吧。」其他人留言者回覆。

雖然留言者漸多，但提供的意見亦越見瘋狂。

什麼連強姦都不敢，還敢說愛她之類的言論……

改了一些設定

直至，有名自稱「中上男神」的網友留下聯絡方式給我，說可以教我追求女生的技巧，我才停止瀏覽討論區。

我：「中上男神？」

中上男神：「你係樓主？我睇得出你真心問人追女仔技巧……」

我：「係，我真心未接觸過女仔。」

中上男神：「我就係見你咁真心膠，先唔想你俾班友仔老點。唔講咁多廢話，聽日旺角等，實戰教你追女仔技巧。」

我：「吓！咁突然！？」

中上男神：「咁追女仔係咁突然嫁喇，你夠突然想追女仔喇。」

我：「咁……聽日見。」

在踏出宿舍的剎那，我有感覺會是人生的另一頁。

卡其色長褲、U記短袖、Nike運動鞋，我一貫的衣著。出門前，我腦內就不斷幻想中上男神的樣子，這麼自信教人追女仔的，應該是萬人迷？

我們約在旺角地鐵站出口相見，終於一睹網友中上男神的尊容。他戴住黑框眼鏡、一頂黑色冷毛，之後……

形容不到了，因為實在普通到不行，完全不中上。

「中上男神？」我走過去。

「就係你啊？」他打量我一番，繼而點點頭：「邊行邊講啊。」

如是者，我們展開了邊走邊談的慢長路程。

一說到交往經歷，他真的吐之不盡，像個前輩一樣。

「講到口乾，入七仔買枝嘢飲先。」中上男神提議。

真係改咗好多

「嘟」

「九個半啊。」女店員說。

「嗱。」中上男神付完錢，就急於說自己的往事。

「先生，有十蚊未找！」女店員追出去。

「喂，你仲有找錢喎。」我都提醒他一下。

殊不知，他臉帶春風一樣，搖搖頭：「唔洗，唔該。」

「哇，咁豪爽嘅你。」莫非，中上男神很有錢？

「你仲未留意到咩？佢暗戀我。」他慢慢道出。

「吓？」我愣住。

「之前都好多咁嘅情況，啲女一見到型仔就咁，諗盡辦法接近。」中上男神勾起嘴角：「但我偏唔俾佢哋得到。」

「但事實上你嗰十蚊……」

「呢個唔係重點。」

看來，我約了個輕度弱智的網友出來……

接下來，他又帶我到旺角中心一帶的冒險樂園。

那裡人山人海，但大部份年齡都在九歲以下。

「你唔係咁變態，叫我嚟追呢啲女啊……」我開始愕然了。

「唔係波波池入面啲女！係彩虹池入面條女！」幸好中上男神沒些癖好。

冒險樂園的彩虹池中，的確站著位挺為悅目的女生。因工作關係，她戴上了鴨子帽，但難掩其開朗的笑容。

「試下過去。」中上男神慫恿我。

「就咁行過去？」

「係啊，你猶豫就零機會，行過去至少有少少機。」他索性推了我過去。

「喂你…」我還未來得及罵他，一轉身已經面向彩虹池少女。

「嗯？有咩幫你。」她善意一問。

「有啊…有啊…」我慌到不行。

「可以點幫你？」彩虹池少女又問。

「我想…我想同你……同你…做…做做…做……」我滿臉是汗。

「係……？」她開始害怕了！！

「做個…」我就是說不出「朋友」兩隻字。

「哈哈……」她開始尷尬地假笑了。

「做個……」緊張萬分的我，下意識地轉想找他人求救。果見中上男神正對我做口型，我亦將說話吐出。

「炮友！」終於說出來了。

等等…

炮什麼友？

我滿臉驚恐的，向彩虹池少女慢慢退後：「當我無嚟過……」

回到中上男神身邊，我差點想打他一拳。

「你啱啱係咪做口型讀個「炮」字？」我問。

「我叫你「跑」啊！因為你一開波已經咁柒，後面已經唔洗講落去。」中上男神搖搖頭，鎖定了一個目標：「追女有一個秘訣，一行埋去問佢名、電話，佢會嚟唔切反應，乜都交哂出嚟，睇我表演。」

只見，他走向夾糖機一旁的某位女學生後：「哈佬。」

「邊位…」女學生有些猶豫。

「妹妹，我見你咁靚咁，讀中幾啊？可唔可以俾你個名同電話我？」中上男神親切地問。

十五分鐘後。

「俾你個名同身分證我。」到場的警察，要求中上男神交出身份證明：「讀書定返工啊。」

他一臉不爽的，交上了身份證：「半工讀。」

「遵循去差館問個話先，你有冇朋友之類同你一齊出嚟？因為可能要保釋，機會好微啫。」警察說。

「呃，有個……」中上男神想指出我時，我早施出凌波微步逃走，往最近的一個巴士站上車走人。

「好彩走得快……」上車後，我仍不斷回望冒險樂園那邊。

眼見巴士下層坐滿，我走上一層隨便坐了個沒人的角落，打算下個站下車，再找找鄰近的地鐵站。

誰不知，一閉眼就休息了飛過了數個站，身旁的座位都被人坐著。迷糊之間我沒好好確認鄰座的是誰，但從那淡淡的桂花香味可以推測出，是個得體的女生。

那陣桂花香彷彿有令人入眠的功效，我連自己睡了也不知道。只隱約知道，自己的頭好像曾經搭住了旁邊的膊頭數十分鐘，到對方要下車時，那離心力才把我弄醒。

一張眼，只見一張memo紙貼在前座的椅背上。

「你訓到我膊頭好攰」

「呢個係…」我輕輕握起memo紙，湊到鼻前一聞。

尚殘留少量的清新桂花香……

「坐我隔離嗰個女仔……」我恍然大悟。

不知是機緣，還是巧合，這一種相偶方式完全不生硬、俗套。

我的世界這刻彷彿天旋地轉，手握那張memo紙的我，就是世界中心的主角。

全身定形、呼吸停止、眼也不眨一下。

大概，當時我不太清楚那就是「戀愛」的感覺。

命運與靈魂準確地告訴你，對方就是真命天女的直覺。

儘管，

她是個，

連外貌都沒見過的女生。

巴士開駛，把神緒從愛情的迷茫中拉出，現在要下車去追也太遲，所以靠到車窗一望。

就看一眼，一眼也好，我心中祈求著。

及肩的黑髮、細白的皮膚、不用看就知道很動人的眸子！

我記住了！

我緊貼車窗，像個莽漢被送走。

正當我打算沉醉一番剛才的經歷時，我又無意發生一張貼了在胸前的另一張memo紙。

我滿心期待的讀出內容：「小心此人，死毒撚！」

「吓。」我愣了。

車上乘客都回頭望我，我將這張memo紙捏成一團後吞了入口。

我不會承認自己，看過這張memo的內容。

「咦…媽咪…點解嗰個哥哥含住舊紙團…流眼淚嘅……」對面座的小女孩問。

女孩的母親偷偷打電話致電某人：「喂…老公…我隔離坐咗個輕度弱智嘅……」

含住紙團的我，默默流出了一行淚。

經過一天的波折，累透了的我倒在床上。

「嗄…」且嘆出一口氣。

「女？睇嚟都係唔適合我……」我捏住床單。

似乎，討論區的網友叫我專心「埋單」也不無道理。

現在讀好書，他日有錢了，就不怕沒女生接近。

於是，臨睡之前我又死死氣地，去兼職網放出自己的CV，想找份替人補習之類的工作，反正Sem Break時間多的是。

結果翌日一醒來，就有一則請求了。

Wong White Egg：「你好！請問係咪會接私補？」

我：「係，詳情？」

Wong White Egg：「地址同聯絡電話等等發俾你！」

我：「好。」

我伸個懶腰，又繼續刷牙、洗臉。

不同的是，我今天總是期待著什麼。

我望一望昨天巴士上那張memo紙，如今已被我貼在牆壁上。

我期待的，或許是尋找生命中的那個她？

如果遇到她，

我一定馬上就認出來。

旺中嗰邊冇冒險樂園喎⋯⋯

笑死Wong White Egg

係咪有人嗌我

不過…

理性想一下，自己也太白痴。

世界那麼大，人那麼小，哪有這種機會？

但人總喜歡給自己一個籍口，我不例外，也不抗拒。

要是遇不到，時間的洪流自然會沖淡我對她的記憶。

「嘖，好似諗太多。」我拍一拍額頭，準備去吃份早餐。

大約中午時間，那個叫Wong White Egg的奇怪傢伙終於聯絡我，告訴了自家住址，希望下午時間能試補一次。

一到樓下，我暗暗吃了一驚，是個住私樓的學生呢。

我根據地址，終於來到其門鈴之前，並按下。

「叮噹──」

「Wo！！！港大生！？」對方一開門就說出這句開場白，我有些反應不來。

「你就係Wong White Egg？」我問。

「正確嚟講，叫王白蛋，入嚟吧。」王白蛋開門給我，並躺到沙發上：「當自己屋企就得。」

「喔…」我隨便坐在一張椅子上。

他有他躺，我有我坐，持續了數十分鐘。

「呃，其實係咪補習……？」我忍不住開口問。

「啊…係啊！」他像如夢初醒般，左望右望：「我英文唔係太掂！」

「你隨便開門俾第一次見嘅人，然後自己走咗去訓覺，危機意識都唔係好掂……」我無奈。

「咁你幫我補埋危機意識。」

我差點當場吐血。

「開始開始！」王白蛋感到異常興奮：「第一次私補，好緊張嘿嘿。」

但這種興奮的表情，在我拿出試卷的一瞬間，就全然褪去。

「你做下份試卷先，我要睇下你咩水平。」我交代。

「咁可唔可以用外掛啊？」王白蛋問。

「外掛？」

「即係問你嘢，google下咁。」

「只限問三條啊。」也是的，不應該對他太嚴格。

「呢個『Name：__________』，答案要填咩啊？」

「…」

「仲有呢個『Date：_______』。」

當下，我有股收拾試卷，離開現場的衝動。

但為了錢，我忍下來了。

五大訴求
缺一不可
光復香港
時代革命
我要真雙普選

又可以睇王白蛋派膠
墨巴會唔會寫返以前未完成既支線？

LM

等左好耐 墨巴

先追個故表示支持先

亂世中，有墨巴嘅追女仔故事睇，實在係世外桃源

留名

又返嚟了

留明

香港都大火呀！
燒咗兩個幾月啦！
擘大隻眼睇下依家發生緊咩事啦！
你仲好唔好意思唔企出嚟呀？

負皮王

由6月開始冇時間睇故
襯哩個機會返返黎先

樓上唔好quote文得唔得⋯

想知主角係咪仲係叫主角

舊讀者留名

又要撚王白蛋

「呢個表示填上你嘅名，第二個就寫上日期。」

「原來咁易啊？咁就浪費咗兩個機會……」王白蛋一臉可惜。

在王白蛋努力作答期間，我無聊在廳中逛了幾圈。

而去如廁時，見還有點時間，就順便洗了個澡。

突然！

大廳傳來鎖匙開門的聲音。

情急之下，我關掉花灑，可是一望鏡才驚覺自己頭髮未洗，還充斥一堆洗髮液的泡沫。無處可逃的我，最終打開了洗衣機，並躲了入去。

我又緊張起來：「嗄…嗄…」早知就不在他家洗澡。

萬一對方父母見到，不知會怎樣想。

最好的情況就是他的父母讚賞王白蛋幾句勤學後，就回到房間休息。

可偏偏上天給予了最不好的情況，洗手間的門給打開了。

身在洗衣機裡捲縮的我，無法確認外面的情況，只能祈求對方不要現在才洗衣服。

下一秒，

洗衣機就給打開了蓋子。

我願意用下半世的幸福，來換取對方不望洗衣機一眼！希望對方不要發現自己家裡的洗衣機，竟躲藏著一個裸體的變態。

不過對方沒有把頭伸過來觀望，而是隨意地將短襪子拋進來，再倒上幾匙洗衣粉就關上蓋子。

「啊，太好啦。」我暗暗感嘆。

「嗶」洗衣機發出聲音。

緊接內部四周開始滲出了水，機盤亦轉動起來。

「唔係啊嘛……居然開機？」

說罷，洗衣機真正的旋轉起來了，相信對方已經按下洗衣模式。

我像個於井底快被淹死的人，抬頭凝視外面的天花，水位都快要越過我的鼻子。

再見了，我的父母、我的朋友、我的愛人。

我默默閉上眼睛，任由冰冷的水將我全身蓋過。

他們在發現我死在洗衣機裡之後，估計我會成為香港十大奇案之一。

一個因為洗澡，而被迫間接死亡的大學生！

洗衣機

我地發起左逢星期日同五罷買！FB已經有２萬人Like左
下面有新ＰＯＳＴＥＲ，請廣傳

我地好需要大家都Like我地FB同簽名去嚮應呀！！
FACEBOOK PAGE
簽署ＬＩＮＫ 一定要簽

罷買可以好有效
如果香港有200萬人=2/7.5人口每星期少2日購物 = 2/7.5*2/7 = 少10%營業額，對鋪租貴既香港地，10%營業額分分鍾就等於商家既50%淨利。另外, 個人消費佔左香港GDP既68%, 如果少10%既消費就等於少左10%既GDP。
下一季度GPD再負增長,香港將進入Technical Recession。政府冇得唔理。

更加有學者研究指出，罷買只需要全港252,000人集中一日不消費，經濟就會受到好大影響。 (BBC： The '3.5% rule:' How a small minority can change the world.)

罷買內容（好簡單）
1. 逄星期五、日不花費於日常必須以外的消費
2. 逄星期五、日不在外食 (上班人士午餐除非可以帶返否則難以避免，但晚餐回家進餐都十分有幫助)
3. 同時呼籲不光顧抵制清單內的企業，就算買日用品/其他消費都只幫襯良心/本土/外資企業
4. 呼籲推己及人, 例如絲打比仔仔約逢星期五、日出街食飯，同佢地講逄星期五、日罷買，或只揀良心企業
由上述基本概念，長遠減低整體消費。

關於我地既報導：
眾新聞：I Banker（虛構）與網民發起逢周五、日罷買：零成本，希望和理非響應

ＳＣＭＰ既報導：

時間過了不知多久，洗衣機轉了我好一會兒。

我甘心白白死在這窄狹的空間下，我有更多的事情要做，女朋友都未曾交到一個，為什麼我要放棄自己！？

將這份接受死亡的勇氣，放到入追求女生的勇氣當中。

不單如此！我更要好好地活著。

「……！」我猛地睜開眼睛。

在洗衣機裡覺悟的我，一手推開蓋子如同浴火重生般站起，凝視這世間眼前的一切。

結果我發現，進來洗手間的那人，早已離開。

於是我把握機會迅速洗頭洗身，更衣出去。

「王白蛋，做完未。」我拍拍他膊頭。

「差幾條……」王白蛋一回頭，全身怔住了：「老師…點解你眼神清澈咗咁多？就好似突然……醒悟咁！」

「你信唔信我，啱啱差啲喺你屋企死亡。」

「講咩啊你。」王白蛋一面茫然，說：「除咗洗衣機之外，我諗唔到屋企有咩係可以整到人死。」

「……」為什麼他偏偏猜中了，明明要死的方法很多。

唯有轉換話題：「喂，白蛋，啱啱你屋企人返嚟？」

「我家姐。」

「你有家姐！？」我露出欣喜若狂的表情。

「有……」王白蛋對我有所驚訝。

「佢嘅名係？」

「王嘉澧。」

我不經覺望向電視機旁的全家福，意外發現王白蛋姐姐，是個外表文青的少艾，氣質從照片的潔白笑顏上輕輕泛出。

牙澧

「但我同家姐關係唔太好，佢成日話我鐘意毒撚野，好嘔心。」王白蛋苦笑。

「好彩我都唔太差……」我暗暗自道。

突然，她的家姐從閨房奪門而出，怒視王白蛋：「喂，點解我聽到你講緊我！？仲有你係乜水？」

「呃呃呃……」我倆都口震震。

被這女生的氣場震懾到了。

如此不禮對待第一次見面的人，明顯把我跟王白蛋分為同類了，唯有釋出一小段充滿智慧的幽默，化解這場尷尬。

我朗誦起，一段頗有趣味的急口令：「入實驗室撳緊急制一蚊一隻雞一蚊一隻龜雞貴定龜貴定你隻死臭雞貴⋯⋯痴線蜘蛛痴住條痴線蜘蛛絲！！！」

見她更為不屑的臉孔，我就知道失敗了。我沒跟過女生交流，根本不懂幽默為何物。

「做乜啊你，痴線嫁？！」王嘉澧抱手，一臉厭棄。

「嘉澧你冷靜啲先！」

「啊！我俾毒撚叫我個名！」王嘉澧受到污辱般，摸住自己臉頰。

「毒撚？我好歹都係港大畢業，差啲收到劍橋offer！俾少少尊重好喎。」我嚴厲地說。

「港大⋯你⋯你同我讀同一間大學⋯？」王嘉澧聽見我的學歷後，稍為冷靜下來。

「睇嚟，大家都係讀書人。」我微笑。

「你⋯你讀咩課嫁。」她問。

「唔重要，最重要係，大家都係天之驕子。」我自傲地說。

「嗯⋯」王嘉澧冷靜下來。

所以改咗一部份人設，因為佢唔表態我都有啲失望

看著大家釋懷的面容，我心裡想，說不定，我們的緣份就此展開？

「等陣…」她臉色稍變，朝我輕輕一聞：「呢隻味…係我專用嘅洗頭水嚟……」

要被發現了……！？

「你啱先用我枝……」她想詢問前，我就奔退逃跑。

可惡！

一段美好的緣份明明就要展開了！！！為什麼我要不爭氣洗了澡！！！

「啊啊啊呀呀呀呀！！！！！！！」我一邊細想、一邊哭泣，一邊跑離這裡。

A

可能俾過往嘅經歷(aka經過一些__ __ __)羈絆住

我一直跑、一直跑，跑到香港大學宿舍才停下來，並不禁跪下痛哭。

「…」眼淚不停地滴在地上。

我是失敗的人，懦夫！

難道…

「我就係無戀愛嘅資格……！？」我仰天自問。

「唉…」我嘆口氣，重拾心情。

然後，默默返回宿舍裡。

在之後數天，來回宿舍的我，突見一個相熟的身影。

她披著深綠毛衣、七分長裙，紮了個all-back馬尾髮，走近一點看，居然是王嘉澧。

「你…」我跟她完全迎面相遇，避的空間也沒有。

「你個日走我太急，唔記得拎人工啊。」她拿出一個信封，淺笑：「你同我都係港大嫁嘛，我一直袋住啲錢，諗住邊日撞到你就俾你。」

「個日真係唔好意思……」

「唔緊要，我自己份人……都有啲神神化化。」她說。

「神化？」

「係啊，仲好嚴重，病咁樣。」王嘉澧輕笑：「其實我本身有潔癖，但後嚟逐漸演化到，連毒撚都驚埋，我一見到、接觸到就會好激動，忍受唔住。」

！？

是間接……說明我是毒撚嗎？

「咁你宜家……」

「哈？應該唔會突然病發呱。」王嘉澧走近一步，望著我。

「……」心，怦怦地跳。

她越望越深入，就像想研究我的似的，更不時打量我全身。兩個人站在學校內，這樣互看又不言又語，感覺有些奇怪。

「等陣…你身上陣味……」我突然嗅相熟的味道。

「桂花？我屋企間房種咗桂花，所以係會有少少桂花味。」她用手指比劃大小。

「幾日之前，你係咪搭過旺角往金鐘嘅巴士？」我繼續問。

「唔記得喎，好似係。」她雙手插袋，仔細深思著：「隔離仲要坐住個毒撚，我驚咗成程，好彩冇病發。」

「就係你！嗰個毒……」我立即更改說法：「嗰個睇落好…有安全感！嘅人就係我啊。」

「你講「安全感」三隻字個陣，都好似用咗少少力。」

「因為其實都幾難講出口，但如果你願意一層一屠的剝開我嘅心，你會發現，你會……」

王嘉澧插嘴：「等陣，你可唔可以唔好突然唱歌。」

「唱歌？」

瘋狂離開

More

「《洋蔥》啊，你擺到明唱緊。」

望著眼前的女生，我不想輕易放過機會。

「我哋都幾有緣，巴士又撞正坐隔離，補習又上正你屋企。」我開始強行將這些說成是某種緣份。

「咁要睇埋大家係咪讀同一科啦。」

「我中文系。」

「我藝術系。」

「我仲以為你係讀電腦嗰啲……」

「好多人都咁講。」

「唔講咁多啦，我返宿舍先。」

「你邊間啊？」我追問。

「St. John's College啊，你呢？」

「Ricci Hall！」

王嘉澧會心微笑，便轉身繼續行。

眼見對方背影漸遠，我就越是難捨：「得閒食個飯啊！」

「好啊。」

「不如就宜家啊！」

十五分鐘後。

CYM Canteen。

我與席上的王嘉澧對視一眼，我倆就不約而同握起匙子吃飯。

「你下年year幾？」為打破冷冷的氣氛，我主動打開話題。

「四，下年就畢業。」她吃得有點青淡，雜菌飯。

「我又係。」我點點頭。

「仲有，我係人類。」

「我都係！」我又點頭。

王嘉澧沒好氣地笑了笑：「我好緊張？」

「實不可瞞，你係第一個同我食飯嘅女仔。」我吞一吞喉。

唔係it仔喇

「咁大件事？真係好值得慶祝喎，我嘅榮幸。」她淺淺一笑。

「你話你有時會病發，係點樣？」我將話題放回她身上。

我想了解她更多。

「就…」她細喝一口檸檬茶，腦中思索著：「我畫畫嗰陣，一諗到唔嘢冇靈感，就開始病發，變得抗拒所有毒撚，好大脾氣，屋企人都驚咗我。」

「藝術家脾氣好多人都有嘅……」

「我係嚴重到……」王嘉澧凝視握匙的那隻手：「會手顫個隻。」

「咁對你宜啲用手搵食嘅都大影響。」

「如果唔靠決宜個問題，我諗我到唔洗畢業，咩都畫唔到、寫唔到。」

「咁你真係要克服下。」

「你呢？我見你都好似係個苦惱嘅人。」

「相比起你，我都唔知值唔得值得講……」

「聽下無壞。」她微笑。

「就係…」我低住頭，難以啟齒：「我無過戀愛經驗。」

「喔…」她沒特別的反應，很平和地接受：「遇上一個彼此鐘意對方嘅人，從來都係一件難事。」

「我連點樣追一個女仔都唔識，今日可以同你一齊食飯，我已經覺好開心。」

我真誠說出，當下的感受。

望著檯面，我恍出一點神。

接著，又無意看見旁邊一些向我投以異光的人，還有與我同一橦宿舍的舍友。

這種完美的女生要跟我吃飯，也許真的難為她了。

「多謝你。」答謝後，我便站起離開。

回到宿舍，躺在床上，

我默默回想起剛才的片段。

應該是我人生吃得，最甜的一餐飯。

轉咗中文系

今次可唔可以要jojo

孔子孔子

中文系

Jojo必須死

劇情會唔會變？
定係跟返d選項

D 離開

今晚先出到

我愛墨說~!我愛墨說~!

今晚應該冇人有心情睇，押后一日出

聽日機場見

G持機場見

推翻上嚟

在小小房間中，抬眼一望就可從窗戶遠眺那潔白無暇的彎月。

就像凡人與月的距離，那距離感太過遙遠，遠得，只能遠觀。

不知是否想得太多，

內心，總會油然而生出一些自卑。

我依稀記得，自己曾有那樣的經歷。

認識了某某，卻不敢進行下一步行動，不敢妄想太過多，只覺得在手機上有距離地溝通就好。

因為我在想，待自己變得更好之後，才去見對方，才王至於她失望。

但更精準來說，我是自卑了。

特別像王嘉澧一般的女生，那份光芒與氣質強大得，不會去虛想太多的女生。

想到這裡，我心中一沉，走去把窗簾關掉。

然而，我卻沒察覺到……

那時的王嘉澧，就在宿舍樓下觀望我所在的房間。

…

次日一早，陽光特別耀眼。

把我弄醒的，是一陣敲門聲。

我惺忪的去開門，打了個呵欠，懶懶詢問來者何人。

「喂，琴晚突然就咁走咗去。」

「怦！」心臟好強烈地跳了下。

我睜開眼睛，前方的光竟比太陽的光還要猛烈。

「王…王嘉澧…！？」我揉揉眼睛，確認自己沒有看錯。

「嗯。」她會心點頭。

「入嚟先講！」我探頭往走廊左右一望，把她拉進房間裡：「冇人發現你呂嘛？好危險，我哋宿舍係禁止戀愛……」

「我就係嚟，」她的一句話，使我整個人怔住。

「搵你戀愛嘅。」

「啪！」我自摑了一巴。

為什麼…

為什麼還沒有醒來。

「啪啪啪──！！！」我又亂了自己數巴。

「好痛！」我不禁按住熾熱的臉頰。

「做咩啊你。」她拉一拉我，好讓我面向她。

「我係唔會相信。」我搖搖頭，再摑自己數巴掌。

「啪！」

「啪啪！！」

「啪啪啪！！！」

連續三掌，別說是臉，連手都麻了……

「不如我幫你啊？」王嘉澧沒好氣的，作勢要摑我一掌。

「哇呀！」我二話不說，彈跳到床上閃躲。

良久，我仍感受到又麻又痛的感覺。

這…

不是夢！？

沒可能！這是清醒夢！

大白天有個女生來找自己！？說出來，誰相信啊！

我自己也不相信自己！

「無錯…呢個係……清醒夢…」我緩緩地起來，不懷好意地盯住王嘉澧：「要趁醒之前，好好爽番次。」

澧：毒撚死開呀！

「嘿…」

我一邊接近王嘉澧的同時，腦中已開始幻想各式各樣的畫面。

「喂…你…試下冷靜啲？」慢慢退後的王嘉澧，仍打算理智勸告。

「你完蛋啦！」

「醒醒啊！」她一腳無情，竟向我下陰一踢。

「呀啊啊啊啊啊啊──！！！！！！」我有如鄭嘉穎般哮叫一聲。

這一下，令我相信自己是存在現實了。

因為我經已痛得不能站立。

更要讓王嘉澧扶我到床上躺，一躺我就下意識縮捲起身子，做出防禦的姿勢。

「叫咗你冷靜。」她坐到我電腦椅上，環顧我的房間。

「我鬼知咩，咁早搵我咩事……」我苦不堪言。

王嘉澧隨手掉了份類似合約的文件到身上。

「咩嚟…？」我很自然地，往某些方面去思考：「琴晚同你食完餐飯…你要告我？你冇講過同你食飯要收錢喎……」

「睇啦。」

我把那份文件掀了一掀：「《戀愛合約》？」

「嗯。」王嘉澧悠慢點了一下頭，續說：「暫時……戀愛。」

「咩意思……」我立即從床上起來，再細看文件內容：「『即日起，雙方維持男女朋友關係，直至王嘉澧本人心理疾病結束。』」

「我想你，幫我醫一醫病。」王嘉澧的模樣，完全不像開玩笑的樣子。

「點…解係我…？」我愣住。

「因為，你係一個毒撚。」她誠懇地說。

我應該傷心，還是開心？

「我仲以為你只係講笑，你真係因為毒撚，而有心理病……？」

她點一點頭，沒答太多。

其實簽下合約，是不需猶豫的選擇。

但我還是切身為她想了想：「你…唔會…覺得我好柒咩……？」

「幾嫁。」王嘉澧秒速承認，接著說：「但我琴晚feel到你，真係好開心、好感激咁同我食個餐飯，到底對戀有幾大憧憬，先可以連咬飯嗰陣都甜笑足咁耐？」

「……」

「就係咁，我教你追女仔，你幫我治病，好唔好？」王嘉澧總是一張流露自傲的神色，讓我很想拿下……

她。

「你宜個提議，好有趣。」我低沉一笑。

「有咩趣啊，扮咩型啊！」她笑一笑，用手肘撞一撞我：「狗衝簽咗佢啦。」

我在合約上飛快地簽名後，呼出了一口氣。

繼而抬一抬頭，望向王嘉澧：「女朋友！」

「男朋友！」她亦直視我。

「嘉澧，抱一個先！」我張開手準備抱住她。

「我閃。」王嘉澧真的閃開了。

只抱得空氣的我，一面迷茫。

「太急進喇，唔啱時機、唔啱情緒。」她拿起枝原子筆於指間旋轉，再用筆指向我像教學生般說：「揀啱時機先再嚟過，仲有，以後唔洗叫我中文全名。」

「咁叫你？」

「叫我Chloe。」

「我呢啲中文人，都係叫你王嘉澧順口啲。」

「隨得你，反正有日，你會想親切啲叫我。」

原來無係咁揀離開 係咁甜

突然，門外傳來一下沉重的敲門。

一下子，就把我倆輕鬆愉快的氣氛破壞掉。

「邊個？」我愕了數秒，問。

「你主席。」是陳志明。

我們男子宿舍中，地位頂點的堂主。

歷年來，向我們這些入住的男生灌輸了大量單身主義思想的男人。聽說，他曾教化過十位數以上的宿舍成員跟女友分手，影響力可見強大。

「搵我咩事？」另一邊，我示意王嘉澧於房間躲藏。

「我頭先收到成員舉報，話疑似見到有個女人宜種生物入咗你房間。」陳志明說。

「女人……好似我宜種人……咪玩啦。」

「開門俾我檢查下。」

「吓…我…我打緊…機喎…等等先……」

「立即！」

「識飛嗰隻喎！！」

「最後一次警告。」

我回頭一望，發現王嘉澧已躲藏好。

「唉，入嚟啦，仆街四眼龜。」我打開門。

「你講咩話？」眼前粗黑框眼鏡的，便是陳志明。

「話你好靚仔。」

陳志明他，居然默默揚起了嘴角。

我面有難色：「你應該…聽得出，我係用緊反諷…？」

「唔，有陣淡淡嘅桂花香，呢種係周正而年輕嘅女人，先會擁有嘅味道。」陳志明單單一嗅，就嗅出很多東西。

緊接，他徒手拾起我的小小垃圾桶，在堆滿團團紙巾的裡頭翻找著什麼一樣：「無用過嘅安全套，第一關通過。」

「但我都強烈建議你即刻洗洗手先……」因為我很清楚那些被掉棄的紙巾，到底沾上了什麼。

「唔需要。」陳志明將手放到我衣服上抹了一抹。

在我為他的行為感到嘔心時，他忽然猛喊一聲：

「床下底！」並爬了下來。

好險，王嘉澧是躲在衣櫃中。

「之後就到衣櫃。」

「等陣…！」

「唔？」陳志明望向我。

「如果…如果打開咗…你發現入面放住一個擬真度極高嘅充氣娃娃……你會唔會信…！」我先給他枝預防針。

「咩叫「擬真度極高嘅充氣娃娃」……」陳志明不解。

「即係真到十足十人類咁嘅充氣娃娃……」

「咁就要開過先知。」陳志明意圖靠近衣櫃。

「等陣…！」我馬上擋在櫃前。

「今次又點！？」陳志明開始苦惱。

「如果我衣櫃係個會通往一個叫「女人國」嘅世界嘅異次元入口，你會唔會信！！？」

「又乜嘢女人國…咩異次元入口……」

「即係有機會你一打開衣櫃，就因為空間不平衡，而導致「女人國」某個女性被傳送到嚟我衣櫃！」

「有冇咁神奇啊！」

「就係有咁神奇！」我緊緊貼著衣櫃，不挪開半步。

我的女人，

由我守護！

又會突然想起這種電視劇的台詞……

「只要打開埋個衣櫃，我就即刻走！」陳志明很堅定。

看來不開一次，他一整天都會賴在這兒。

「咁好……」我默默閉上眼睛。

我走到床邊，握好整張被子，在陳志明打開衣櫃的瞬間，我把整張被子披到他的身上，並緊緊抱住了他。

「…」王嘉澧凝視著我，果然藏了在入面。

「走！」我以口型叮囑她。

緊接，便急步離開這裡。

「作反啊你…作反啊……！」被困被子裡的陳志明大叫。

留名
感覺好耐無接觸新聞以外嘅文字了

me too bro

我愛墨説

好痛苦...
只有追故個幾分鐘可以抽離
一睇完個種情緒又返返黎

今日太子

墨說巴我愛你

鴨舌帽？

無野，啱啱Google過，鴨子帽都係ok

我們什麼都不理，趕緊一起逃離這座少林寺。

到跑出門口時，經已喘到不行，呼吸困難。

「搞到好似…做咗虧心事咁嘅…」王嘉澧撥撥臉頰，不解地問。

低頭喘氣的我，正想抬頭回應王嘉澧時，目睹了最悲慘的一幕。

「……」

約十多名的宿友，剛好從外面返來，跟我們在門口碰個正。他們胖矮瘦高齊全，唯獨沒有型男，且全部呆若木雞，以驚奇、無法相信的眼神往我和王嘉澧身上來回。

其中，在Hall裡出了名的「極端單身主義者」肥賢，主動替一眾宿友開腔，問：「發生咩事…點解你會同個女仔喺hall行出嚟…唔好話俾我聽……係你女朋友……我會即刻動議踢你出宿舍…！！」

我望望眼前一眾兄弟，又望望身旁的王嘉澧，腦子也空白一片。

「我…哋係…」要隨便想點籍口，但什麼都想不到。

「咩關係！」肥賢迫問。

汗、心跳、混亂，正使我喘不過氣，但在這慌亂的情況下，我偶爾看見王嘉澧擺出那張淡然的臉孔，就彷彿使空氣安靜下來。

我很想真正承認一次，一段關係。

即使只是一份合約，即使是假，也想試試一次。

所謂的，愛情。

「SP。」我回答。

「吓吓吓吓吓吓──！！！！！！！！」他們的驚喊聲，傳遍了這一帶。

趁他們仍被震撼得出神的時候，我向王嘉澧打個眼色，一起默默從旁繞過他們，隨便走去某個沒有人認到的地方。

「SP……」仍在思考我剛才答覆的她，稍稍揚嘴一笑。

「咁答係咪好醒呢，「Soul partner」。」

「等陣…你係指靈魂伴侶，而唔係Sex partner？」

「Sex partner點講得出口啊，咁講佢哋實殺咗我。」我低頭笑笑。

「你知唔知佢簡寫係咩？」

「SP囉。」

「嗯。」王嘉澧若無其事地點頭。

「等陣…！佢哋唔係誤會我講SP係……」我這才恍然大悟。

「擺到明喇，係得你咁白痴會講SP做Soul partner啫。」

「唉！求其啦。」我嘆口氣。

「又無所謂啦？」王嘉澧瞅我看。

「頭先…你喺房入面講嘅，都係真？嗰個合約，唔係咩嘢整蠱之類？」我停下來，認真一問。

「無錯。」王嘉澧點了一個很深的頭，並凝望著我：「都係真。」

在她回答的瞬間，我又不經意流露出幸福的笑容：「…」

「你做咩又傻笑？」她問。

「冇嘢，我唔可以望實一個女仔太耐，萬一眼神對上咗就會好想笑。」

「咁好笑？」她輕笑。

「所以…」我尷尬地抓抓頭髮：「唔好介意。」

「純情毒撚咁。」王嘉澧表示理解。

我們繼續邊行邊說：「其實我唔毒，我唔睇動漫嗰啲嘢。」

「係咩？我細佬好鐘意，嗰隻乜嘢…高音話？」

「初音啊！？」

「你仲話你唔識！」

「呢啲常識嚟嫁喎……」

那天開始，我和王嘉澧便開始了這場戀愛的追逐。

同日晚上，我戰戰兢兢的回到宿舍中，準備接受舍員的質問與懲罰。

我做好心理準備了，戀愛就需要有所付出。

至少今天，我得到了她的手機號碼。

我從未試過如此接近一個女生。

在踏入宿舍前，我已感受到一股殺氣隱約凝聚，於是我預先開手機，向王嘉澧說了聲晚安，以防不測。

她在數分鐘後，亦回我一句晚安，令我勇氣大增，面對接下來的事情。不出所料，踏入宿舍範圍不到十步，我已強行給舍員帶到「法堂」中。

所謂「法堂」，不過是間面積比較大的房間，但住在該層附近的皆是就讀法學的舍員。我被送來這裡，目的便是被審判。

因為我犯了最嚴重的罪行。

當晚，整個宿舍的男生都過來圍觀，找不到位置看審的，亦站在走廊外聆聽。

「被告，認唔認罪。」

「唔認。」我答。

要是認了的話，我會二話不說被人找籍口踢出宿舍。

「你係讀咩科？」那些法官問。

「電腦……」

「好，價值大概有百份之四十左右。」法官們議論。

其實，電腦才是我本科，之前不過欺騙王嘉澧。

中文系只不過欺騙外人，因為這年頭讀電腦都會給人罵是狗，感覺很悲哀。

「雖然戀愛係自由，但你入嚟住之前應該知道男子宿舍嘅不成文規矩！？」法官續說。

我黯然閉眼：「係，所以我願意接受任何懲罰……就算要踢我出宿舍。」

「踢！踢！踢！」、「叛徒！！！」、「IT狗不准談戀愛！！！」舍員們趁熱鬧起哄。

「你睇你，為咗愛情，俾成班兄弟唾液。」作為「大仙」的肥賢，搖一搖頭：「我同大家發表過幾多次演講，都話咗所有女人都係雞，都係感情騙子，只係睇樣嘅生物，點解你就係唔可以做過高貴嘅黃金單身漢！？」

「唔通同女仔食個飯都唔得！？」在房間中央跪坐的我，問。

「唔得！我哋唔想你受傷啊傻仔！你睇下你咩樣先！同我哋一樣渣！」肥賢大喊。

「只不過係……」我想反駁。

「大家都只不過係油頭毒撚啊嘛！呢到係我哋圍一嘅舒適圈，作為一樣被世界、被女人所厭棄嘅男人嘅地頭，但你竟然帶女人返嚟……」肥賢越說越激動。

說到此，肥賢的話已彷彿觸動每位舍員的深層內心。

「……」大家本是同根生。

「作為懲罰，有任務俾你，你一定要完成。」此時，門外傳來另一把聲。

是堂主，陳志明。

「任務…？」我像個得到機會的囚犯，緩緩抬起了頭。

「無錯，之後再同你講。」

不知是否托王嘉澧的祝福，我沒有被舍員踢出宿舍。

但對於「任務」為什麼一回事，則有些疑惑。

沒細想太多，畢竟我滿心思緒都放了在回覆王嘉澧訊息上。

我：「Hey！」

王嘉澧：「？」

我：「咁夜都未訓。」

王嘉澧：「睇緊書。點啊你，有冇俾啲舍員折磨咁？」

我：「有，佢哋將我綁住然後用鉗將我指甲一塊一塊拔出嚟，再用幼針插入指尖……」

王嘉澧：「得，繼續吹。btw…你啲貼圖點解咁好笑？」

我：「你要唔要用下，上討論區有得下載。」

王嘉澧：「不了。」

十分鐘後。

王嘉澧：「。」

我：「又話唔用。」

王嘉澧：「越睇越好笑。」

好耐冇見過

係回憶

當時成班人喺度合體

Hey

好耐冇合過體

點解咁sweet既個故事模式

此後的日子，但凡我遊走於宿舍內，都會受到舍友投以鄙視的目光，感覺不太好受。可是愛情就是這麼一回事吧！有得必有失。

一星期七日，只有一天我會外出，便是給王白蛋補習。說到底，我跟王嘉澧的相識其實亦從她的弟弟開始，從他口中了解一下其姐，應該最有效率。

畢竟現在我跟王嘉澧在手機一天聊到晚，話題都只是最表面的，要深入了解一個女生，從親人入手最快捷。

「叮噹」如常地按下門鈴。

「老師！今日教咩啊？我迫不及待要好好學習英文了，嘿嘿嘿……」這是我給王白蛋上的第二次課堂。

「學英文咪學英文，點解後面要加「嘿嘿嘿」？」我坐下，拿出教材。

「呃…睇落調皮啲啫……」王白蛋一時語頓。

「你要咁調皮做咩。」

「咁…人設都立體啲啊嘛！」

「教你最基本嘅英文生字先。」

「得！」

「識唔識「蘋果」嘅英文。」我無意望見餐桌上的果盤，便問。

我會隨答對的次數增加難度，來測試他的英文水平。

「Iphone。」

「……」

「香蕉呢？」我續問。

「笨啦喇！」

我忍不住了：「乜嘢叫做「笨啦喇」……」

「香蕉咪笨啦喇囉！」王白蛋堅信。

「你可唔可以讀做「banana」？」我瞇眼，瞄視他的嘴巴發音。

「Ba…！啦喇！！！」王白蛋讀得一臉痛苦。

「夠，決定咗，你今日就學讀呢隻字先，然後再抄到記入心為止。」

「唯有係咁喇。」王白蛋垂頭。

「話說…你家姐呢？」我今天的重點，要來了。

「應該喺大學宿舍，上次托佢俾補習費你，有冇收到？」

「有，佢畫畫好叻？」

「未見喎。」

「佢讀藝術你未見過佢畫畫？」

「佢係讀醫嫁喎。」王白蛋神情變得疑惑。

「醫！？」我差點嚇到。

「洗唔洗咁大反應，我夠係洗讚小鴨鴨嘅高級……」

「讀醫仲唔勁…！？」我捉緊他的膊，說：「神科嚟！」

「我覺得你班友太神化佢喇，咪又係女人一個，唔好睇到佢咁完美，佢都會經常發癲。」王白蛋搖頭嘆氣。

洗讚小鴨鴨

「講就咁講，但我未識過。」我說。

「你同佢好熟咩？」王白蛋又挑起疑惑的眉目：「老師你唔會想見識到，佢差別傷人嗰個樣，而且我宜世唔會原諒佢……」

「咁繼續溫喇，banana啊！」暫時不能被王白蛋發現。

「笨啦娜！」

經王白蛋這麼一說，我又對她好奇三分。

我壓耐不住好奇心，站了起來，走到屋子走廊中。

那裡，分別有三間閉著門的房間。

我像被愛情的魔力衝暈頭腦般，竟逐一把門開了，查看那間才是王嘉澧的閨房。我承認不符合道德之餘，又極為變態，但還是做了。

右面的，看來是王白蛋的房間。房間混亂、擺放少量初音海報及模型，垃圾桶更十年沒清一樣，隱約傳來腥臭味。

走廊最入的，則應該是其父母的房間。一張雙人大床、數隻勞力士手錶外，更設有小小的私人刷洗間，有錢人就是有錢人，突然覺得王白蛋最拿手的事情便是投胎。

最後，左面的，如無意外是王嘉澧的了。一踏入，便會發她身上的桂花芬香，是來自窗台一株小小桂花。就算不開燈，光線仍會照遍每個角落，柔和而溫暖。在日常的書桌上，放著部老舊的播碟機，一旁是陳奕迅的CD，聽說，會聽陳奕迅的女孩都不太差，真的嗎？

桌子上，還有一部手提電腦。它對就讀電腦科的我來說，就像個沒上鎖的保險匣，要是我想得到什麼資料，插USB進去抄乾抄淨就好。

但頭一次，我沒有這惡念。

我想尊重她。

於是，我又退後幾步到其床上，躺了下去。

一不小心，更打盹了。

好久，沒真的喜歡一個人。

就如生於小巷的草，從未想過有天太陽會照到自己身上去。

入睡期間更不自覺握起被子、枕頭深深一嗅。

結果，一睡就睡了整堂。

醒來的時候，一行出房只見王白蛋仍在喊：「Banana！Banana！Banana！Banana！Banana！Banana！Banana！Banana！Banana！Banana！」

「你今日做得好好。」我走過去。

「哇…！我讀到入咗忘我境界！」王白蛋被我嚇了一跳：「老師，你啱啱成個鐘去咗邊？」

「我去咗…冥想。」

「冥想！？」

「係！今日教住咁多，四百五十蚊！」我張開手。

「至少今日學到一隻生字，抵！」王白蛋很大方地交錢。

在你的唱機放低唱片是我

你睡過的我都睡過

又撚王白蛋

想睇文紓下壓

這一堂，以香蕉終結。

在我向王白蛋討薪水時，王嘉澧傳來一則訊息。

王嘉澧：「幫佢補完習未？」

我：「啱啱補完！」

王嘉澧：「記住拎人工。」

我：「你呢？你又做緊咩。」

要適當地，將話題轉移到她身上。

王嘉澧：「溫書。btw，今個禮拜我哋未見面。」

我：「你…你想…」

王嘉澧：「唔見嘅話，我同你協定份合約有咩為……」

對！

戀愛中的伴侶，一起約會是家常便飯！一想到能再次見到嘉澧的臉孔，我不由得心花怒放，瞬間被滿滿的幸福感包圍。

為什麼上天會給我遇到這種事？

「喂！老師，係咪唔拎錢啊你？」王白蛋問。

我親和的，摸摸王白蛋的頭：「下次見啊。」

又拿王家兒子的錢，又跟王家的女兒交往，忽然間覺得很對不起他們的父母。

墨巴係救世主
我愛死你

睇下故,都可以話暫時放鬆下

乘地鐵回大學宿舍途中，我先做事前準備，用手機上討論區詢問一眾網友們約會的須知。我特意說明，那女生我最近才認識。

而他們提出的建議，不外乎以下幾項：

一，打扮得體。

男士最正常簡易的打扮，就是穿一件深色襯衫，頭別太油、褲、鞋與上身的配色盡可能不要超過三種。

二，別去三流地方。

雖則找個能陪你吃麥當勞的女生，是很感人的事，但這都等彼此熟絡後再說，既然是第一次就能好印象，會吃到臉油流汗的燒烤、充斥劣質的放題、裝作真性情的茶餐廳，也盡量不作第一選擇。

三，話題不能自顧自己。

男士經常為了炫耀自己的才能或故事，話題往往會拉到自己身上，多些向約會對象發問，要展示到你對她的興趣，了解對方更多之餘，為自己保留一點神秘感。

四，做自己。

最重要的一點。

看完網友給我的攻略後，我又好像長了一點智識，要是他們不提出的話，我倒是不清楚這些問題的存在。

在臨睡前，我不自覺地對鏡子練習，約王嘉澧出來後如何開腔說第一句話。

練到一半，我也覺得鏡中的自己好白痴，不過愛情好像就是這樣子。

只不過是別人發生在中學的事情，我廷遲到大學。

從前為了讀書，失去了許多認識女生的機會，我直覺告訴我，這一年最後空閒的時間不把握一下，就注定孤老終生。

這份危機感，我一直到最近才察覺。

由深夜十一點，練到凌晨兩點半，我接近臉抽筋才躺到床上休息，按一下那部手機。

王嘉澧：「聽日，銅鑼灣等。」

我：「銅鑼灣？不如一齊去。」

我主動提議拉近距離。

王嘉澧：「喔，好啊，咁學校門口等。」

「耶！」我不禁在床上激叫一聲，這是頭一次有女生會答應我的要求。

如是者，我們約在十一點見，我早上六點就起身。

除了進行全方位的刷洗外，更為自己弄了一弄髮型。

這個早上，我總共洗了三次頭、刷了兩次牙、擦了六次身、但求全身會發光。

準時十時正，就早早到達學校門口踱步等待，每過一分鐘，我心就多一分期待，直至最後五分鐘，王嘉澧像風一般的女子出來了。

說她像風，因為平時風吹在我們這種其貌不揚的人身上，會像見到仇人一樣把我們的頭髮、衣領都吹歪吹斜。相反，風吹在王嘉澧身上，就如溫柔的呵護，秀髮只作輕微的飄擺。

她今天穿搭沒像上次正式，這天可能風有點大，穿了件U記灰色外套、七分長裙、白色的波鞋。說真的，以她清瘦的身材來說，穿什麼都沒太大分別。

如果要確切形容的話，我會答你是鄰家少女的感覺。

糟糕…

只望了她一眼，我就那麼多內心對白，今日一整天要怎麼算！！？

在她接近我不到一米的距離時，我緊張到咳了一咳，吐不出本已練習了數萬遍的開場白。

「咳…咳咳…」

「有冇事？」她取出包紙巾給我。

我搖搖頭，說出開場白：「今日天氣幾好……」

「係幾好風嘅。」她點頭、同意。

「咁我哋…」

「行囉？」她指指地鐵站的方向。

可能是開宗明義表明是「約會」，我整個人都渾身不自在。

「我細佬…佢英文補成點？」沿途，王嘉澧主動開腔。

「好…好啊。」我舉起姆指，我居然他媽的舉起了姆指：「識咗幾隻生字。」

「哇…」原以為她要對我批評，沒想到是讚揚：「你已經好勁，佢以前個程度係，喺入學試自我介紹嗰陣夠膽死第一句同老師講me is egg……」

「笨啦娜……」我無端想起。

「吓？」

「無嘢…！」

進入地鐵，一如所料人山人海。

我們很合拍，落到月台雙腳都往車尾位置走去。

望著那塊玻璃幕中並肩的倒影，頓時覺得它是項偉大的發明。

「你知唔知我想去邊？」她突然問起。

「唔知。」我如實回答。

「貓Cafe。」

「你鐘意貓？」我問。

「唔係啊，唔係話特別鐘意，但聽人講，睇貓……好似會開心啲。」

「唔係講笑，我上網都睇過有份英國研究咁講。」

「個研究會唔會係台灣報導？」

「咦，我又真係喺台灣新聞網站睇見。」

「然後你部手機，係中國製造。」王嘉澧點點頭，續說。

「又真喎！係人都知Iphone喺中國富士康到砌機。」

「咁美國有冇力挺宜份英國研究？」王嘉澧似笑非笑的凝視我。

我開始懷疑，自己是否中了某些套路。

「列車將於一分鐘後到達。」

列車開門後，我們走到車廂的角落，背靠住車門。

在列車開駛時，我眼角總是不經意瞧瞄向王嘉澧，很想讚她一句美得會飛。

但這種話，還是留在肚裡好。

列車很快就到站，我還厭它開得太快，平日冗長的車程，今天眨眼就過。

對於眼前這位，突然降臨於我二十二年單身人生的女生，我有些震驚之餘，更想真正了解一個人。

「鈴鈴──」王嘉澧推開店門。

溫馨的木色裝潢，走來走去的可愛貓兒都往我們這邊望來。

「係！兩位嘅？」店員禮貌地問。

王嘉澧猶豫地點頭：「嗯…」

我以為女生見到這樣可愛的生物，都會立即變聲成為溫柔的主人。沒想到，王嘉澧對於這種情況，會有點意外，反應不來。

因為未走幾步，貓兒都圍繞在她的腳邊，使她寸步難行。

我們坐到兩人座位，她點了杯冰咖啡、我點了杯熱牛奶。兩人一起坐在椅子上，安靜地咬著飲管，俯望地上的貓兒。

「你同我預想嘅反應有啲唔同……」我說。

「你預想我會點……」

「好熟手咁摸貓哄貓。」

「我…未做過…呢啲嘢…」

「…」我差點咽到，把口中的牛奶噴出。

「未做過……」我心裡有些驚訝：「咁你做咩嚟？」

「治療自己。」

「咁你要搵隻毒撚貓先。」既然她的心理病是毒撚，那找毒撚貓強一下心很正常。

「見到！」王嘉澧目光鎖定某隻躲在角落，不受客人及同類喜愛的小黑貓。

「Go…！」我點點頭，示意將牠帶過來。

「我去啊？我…一個去啊？」王嘉澧又猶豫了。

「你唔好同我講你驚貓啊。」

「冇…我只係驚啲人以為我拐貓……」王嘉澧慢慢走過去。

殊不知，那隻貓很有個性，王嘉澧一走過去，牠就自動換位置，來來回回了好幾次。

於是，我向店家買了些零食，靠近她身旁。

「過嚟…！」、「貓…貓仔！」、「Come…come！」

「貓同人一樣，有利益就會識自己死過嚟。」我把零食放於掌心。

那隻小黑貓果然一下子撲到我的手，也不管我是不是毒撚。

「你好少哄人？」我輕淡地問。

「算係。」王嘉澧承認。

她接續說：「我成日…都罵我細佬。」

「有咩好罵。」我一邊餵零食，一邊跟她笑著閒談。

「就…有時笑佢廢，有時罵佢無用。」王嘉澧跟著我餵。

「其實，你係讀醫？」

「你…知道咗？」她望向我。

「係，你細佬講我聽。」

「其實我唔係想呃你。」她莞爾一笑，說：「只係怕講真話，人同人之間就會有距離。」

「你係心目中，的確又高咗幾分。」

「其實邊有人係完美。」王嘉澧餵完後，便撥撥手、站起身：「可？」

「咁我都講番真話，」我亦站起，轉身向她：「其實我係讀電腦。」

「電腦…？即係IT……」王嘉澧想讀下去時，我制止住她。

「唔好讀落去…！」

「吓…？唔知點解…喂！好難忍喎……」

「呢個就係我點解要講自己唔係讀電腦嘅原因，我唔想再俾人話係「貓」嘅相反。」我低頭。

只見王嘉澧有口難言，忍無可忍似的，極為焦慮地凝視我。

「你做咩…」我問。

王嘉澧將我耳邊拉近，輕輕說了一聲：「狗。」

「你係要講埋嗰隻字出嚟。」我一臉無奈。

「呼…」王嘉澧鬆了口氣：「講「IT」唔加個「狗」字，就好似食雞腎唔加韭菜一樣。」

「咩道理嚟……」王嘉澧竟然自研出一套我從未聽過的食物理論。

「比喻啫！唔好理啦。」

「唔得喎，你個比喻就好似食韓燒唔食泡菜一樣，咁不知所謂。」

「吓……你食韓燒會加泡菜？」王嘉澧語氣間帶有鄙視。

「講下啫！唔好咁執著。」我勸她。

「總之講「IT」後面要加「狗」就係我嘅執著喇。」她說。

身後的店員和客人開始悄聲討論：「嗰兩個人到底係到講緊啲咩……」

意識到情況的我們，才默默回到位子坐下。

忽然，王嘉澧噗笑一聲，我亦不禁笑出一聲。

兩個來貓Cafe不玩貓的人。

新讀者lm

好甜

糖尿啦

唉

It....狗

Sorry容許我騎劫一下
講故台嘅各位
有時間請你睇一睇

【勸世】【講故台請入嚟】梁啓超︰欲新民，必新小說！

lm

推到有文

push

夜少少出

兩個人是否相熟，單從氣氛會否突然冷下來便知道。

而我們，正正處於這種情況。

她一邊喝飲料，我則一邊裝看手機。

說實在，我很想找些話題來說說，但又會為主題猶豫，像我這種只懂讀書的男人懂什麼有趣又幽默的事！？要跟她炫耀一下我在會考拿了超過三十分嗎，不！人家是讀醫的！幾乎就是這分數了。

不知不覺，就連調製飲料的女店員都感到好奇，店裡每檯都充滿逗貓的歡樂和幸福，唯獨我們這檯木訥到不行。

於是，她在收杯子的空檔，借了一根逗貓棒給我們。

「用佢嘅話，應該可以吸引一啲貓過嚟架。」女店員貼心微笑。

「喔…」我跟王嘉澧反應一樣，愣然。

剛才我們只顧專心喝飲料，甚至彼此都沒望過對方一眼，原來要靜心面向對方是如此困難。女店員一離開，我跟王嘉澧就一同伸手過去逗貓棒，更一不覺意，發生了手部觸碰事件！

明顯地，我們都暗暗震驚了。

嘴巴都合不上。

我們又各自望上對方一眼，然後禮讓對方：「你先…」

這場毫無意義的心理攻防戰到底要維持多久？

我決定，

主動破冰。

「咳，今日天氣真係好。」我握起逗貓棒，裝作自然地說。

「嗯，咁突然同我談天氣？」她把髮尾翹到耳背。

「因為…個天，好似你咁好。」我很勉強地吐出這句。

「咳。」這次，換王嘉澧咳了一下：「你讚緊我？」

「係！」算了，我就直接認吧。

「唔洗咁婉轉喎。」她抿笑。

「要…？」我將逗貓棒給她。

「好…」王嘉澧握過棒子便舉高舉低，不斷欺騙那些貓兒原地高跳。

終於，她看著這些活潑的貓兒跳高跳低，亦流露出了愛貓者的歡愉了，輕輕笑容掛了在整齊的皓齒上。

接下來，肯定會說那些貓咪很可愛之類的吧？之後，我只要再補上一句「你同佢哋一樣咁可愛。」，可能就會有心動的效果。

我冷冷一笑，一切盡在掌握之中。

「好蠢啊，哈哈哈。」

「你同佢哋一樣咁……」我卻嘴。

等等，好像有哪裡不對勁？

中曬伏

在我未想好問題出在哪時，王嘉澧就帶著笑聲就呼叫我。

「喂…喂…！」

「吓？」我回過神來，只見王嘉澧懷中已抱住了一隻胖貓。

「幫我影幅相啊。」她說。

「我…唔識影相嫁…」我掏出手機。

「快快快！佢望緊你！」

「嚟！一二三！嚓！」我急忙對焦並按下拍攝。

「點解應該由手機發出嘅「嚓」，會變咗喺你喉嚨發出嚟？」她放下貓兒，問。

「你問啲咁奇怪嘅問題嘅？」

「咁你奇怪啊嘛。」她又笑一聲。

「無，我時不時鐘意幫自己配下音。」我答。

甜

推 個陣追故已經好想墨巴跟自己意願重寫一次

Push

「今次作為第一次約會……算唔算成功？」她突然問。

「算唔算…？」我思疑良久，答：「答你唔到，我都係第一次同女仔出街。」

「我…係你嘅第一次？」王嘉澧指一指我。

「嗯。」我轉頭，望向貓Cafe的一對對情侶：「睇下佢哋幾幸福、笑得幾開心，喺約會嘅嗰一刻，佢哋嘅世界，只係得兩個人。」

平日目光會自動無視種種情侶行徑的我，今天格外羨慕，是因為我身旁的王嘉澧所影響嗎？我有一秒鐘妄想過，能跟她有這樣的互動嗎。

還是，別想太多了，喝口冰水冷靜冷靜。

「不如我哋試下……」王嘉澧卻驀然提出：「攬一下？」

我口中的冰水立即噴出。

「有冇事？」她遞我一條手帕。

我用那條手帕抹抹嘴，隱約嗅到了淡淡的桂花味，才恍然驚醒！這不是王嘉澧的私人手帕嗎！？

「咳！！！」我情況變我更為嚴重。

「喂…你中風啊…」王嘉澧也不知要否觸碰我好。

「條手巾…係你…係私人嘅！？」我急問。

「呃…係嘅，都跟咗我成三年。」

「哇…大佬。」我有些不知所措：「我點報答你啊……」

「報答啲咩？」她好奇。

「條手巾！」我將它視為命根子般握緊。

「當係…送俾你囉，唔洗俾返我。」她說。

我不禁仰天，流露出誠懇的幸福表情。

這天的約會，以王嘉澧贈送的手帕作結。

回宿舍的那條路上，步伐變得輕巧，全身好像飄飄然的。

空氣既甜，眼前的畫面又模糊，我不知道是真實還是虛幻。

而這狀態，更無意被坐在宿舍入口抽煙的堂主陳志明所看見。他一面孤疑，打量著已入狀態的我。

我在升降機前等待時，陳志明忽然叫住了我。

「喂。」

但我還沉醉在那桂香之中，無法自拔。

「喂！」直到他靠近過來，向我呼出一口二手煙，才驚破我的美夢。

「係…！？」我回神。

「咁開心做乜。」他問。

「吓，開心都唔得？」

「得，但係為咗女而開心，唔值得！」陳志明搭住我膊頭，一副苦口婆心：「你記唔記得，當初大學無間宿舍肯收你入住，係邊個決定收留你。」

「你。」撇開陳志明強迫舍員單身一事，他的確是個好堂主。

「你Year2嗰陣啊！用自己高超嘅電腦技術駭入學校系統，幫我哋原本出席率唔合格嘅舍員改成合格，成班兄弟幾敬佩你啊，你喺宿舍都有番咁上下地位，何必俾個女仔搞到變成咁？你睇下你似咩？一條手巾仔你都可以吸咗鴉片咁叫春。」陳志明很有頭腦，略略一看就大概推測出我開心的原由。

「但我想…」

「想談戀愛？」陳志明用力拍我手臂：「咪玩喇，睇下你咩樣！命運好公平嘅！俾著係第二個舍員咁樣，我神鬼早踢佢出hall喇！」

「我明白你意思。」

「明白就好，夢要醒喇，兄弟。」陳志明今天一轉高壓的語氣，變得溫和。

在我回到房間，好好收收藏那條手帕之後，我拿出王嘉澧給我的《戀愛合約》，再次仔細觀看裡面內容條款。

「－兩人皆為患上心理疾病者，維持情侶關係以助對方治癒

－兩人保持親密情侶互動，但非真正情侶關係

－在心理疾病治癒前，情侶關係不得中斷

－關係非正式

－合約期間，雙方依然可結交其他異性」

條款最後的兩句，把我從戀愛的氛圍弄醒。

「關係非正式」、「依炙可結交其他異性」，這幾句是特別強調，明顯王嘉澧都不想我會沉船。可目前為止，她都像個普通的女生，真的有什麼心理疾病？

往後的日子，我很後悔提出這樣的疑問……

因為毫無疑惑地，

王嘉澧真的有病！！！！！

雖說第一次的約會，沒有轟轟烈烈、甜甜蜜蜜的，但我想每對情侶的第一次約會，都是淡淡的青澀吧？

懂得把握機會甚為重要，上天掉下來的涵餅，可要好好咬住，於是我很快就邀約王嘉澧出席第二次約會。

很快的意思，是第一次約會後的當晚。

「嘟嘟…」

「喂？」王嘉澧好奇一問：「咁快又搵我？」

「有病及早醫啊嘛，聽日有冇時間？」我說。

「有～」

「咁出嚟吧。」

「咁快又嚟？」王嘉澧有點愣然。

「無錯！聽日嚟我宿舍！你都知喺邊。」

反正是約會，我就借機會展示出自己的魅力和自信所在。

「想點啊你…」

「我即將要展示……最自信、最威猛、最強大嘅一面俾你睇。」我先賣個關子。

其他人我不敢說，但正如陳志明所說，我電腦技術恐怕是全港頭５％的菁英。但我其中一部是桌上型電腦，所以要王嘉澧前來宿舍才看到，我精湛的技術。

「我好似幾危險下喎！一個女仔上你房。」她說。

「宜句嘢唔見你上次講。」我無奈。

「但你有咩變態行徑我即走嫁。」她猶豫了一會。

「放心，絕對安全。」

「呃…同埋提提你，清一清潔間房先，上次我入嚟嗰陣，真係忍唔住要戴豬咀。」

說罷，她便掛線了。

「成功！」我又不禁叫出聲。

腦內全是明天約會的畫面，以下是本人的妄想小劇場：

首先，身穿筆直西裝的我會開門迎接王嘉澧，然後跟她談論起一些日常，問題她有否討厭的人之類，最後就開始表演自己的拿手好戲──駭入。

駭入的對象，無非是人神共憤或她討厭的對象。

成功駭入對方後，她或許就會見到我的厲害，呵呵。

不過真慚愧，別人向女生展示自身魅力，多是做運動，打籃球、練肌肉之類，我竟然是在塊鍵盤上敲來敲去。

墨巴！

太耐無留名 留個名先~!

留名～

文呢

求故

隔離post

今晚寫埋病港外傳，就可出返宜到了

樓主好掛住你

你的名字

朝早訓醒即出 讓大家久等不好意思

朝早訓，醒即出

05:04先瞓唔知幾點醒

一切準備就緒，我板直腰子靜坐床上，就只等王嘉澧前來。

「喀喀…」

來到了！？

我一開門，馬上擺出微笑：「你好，今日天氣真係好。」

「係啊，真係好。」換來的，卻是陳志明那死氣沉沉的模樣。

「呯」我二話不說，關上門。

重整一下表情和思緒後，才再把門開：「搵我咩事？」

「交懲金。」他說。

「懲…金？」

「關於之前有女仔上你房嘅事。」

「知道…不過未免太苛刻，我銀包得番幾百蚊。」

「今次收住五百先。」陳志明舉起五隻手指。

五百元，換不會被堂主踢出宿舍，也划算……

「唉…專恰窮人。」我把懲金交上。

「等你溝女溝得咁開心，唔好再俾我哋發現到添啊，後果自負！」

如果，追求女生的程度有分級別的話，恐怕我已經是「修羅級」了。

出身底層不在話下，其貌不揚更是致命。

正當自我反思時，門外又來一陣敲門聲，這次應該是王嘉澧了。

「歡迎。」我帶著微笑開門，迎接她的到來。

「哇呀！！！」王嘉澧大嚇一跳，重重的背貼到對面的房門：「好意氣風發嘅毒撚啊！」

緊接，她單手掩蓋眼睛，完全不想見到我。

「你咁樣點治病啊？」我無奈地招招手，叫她入來：「喂…你再唔入嚟……俾其他人見到，會好奇怪。」

「你…你搵嘢整走隻高達，我唔要見到佢啊呀！！」王嘉澧十分激動，說：「你呢個咩配搭嚟，西裝褸加件高衫T-shirt！」

「吓…！」這是我最愛的衣服之一。

我索性把上衣脫掉，，只穿住一件西裝外套，這樣子她應該就不會繼續大呼小叫。

「治標唔治本啊，你索性搵日連件衫都燒埋啦！」她說。

我點頭：「入嚟。」

「唔…」王嘉澧吞吞喉，慢步入來：「總好過件毒撚衫嘅…」

她疑神疑鬼地觀視房間內的一切，然後從手袋取出一樽香水的物體，就往我身上及周圍狂噴。

「啊…做咩啊你……」這種化學的香水味，令崇尚天然的我受不了：「我好乾淨嫁…！兩日至少沖一次涼，你唔洗咁啊……」

在她眼中我已經變成細菌的存在，說話也得不到答理。

直至我被香水弄得差點窒息，她才清醒過來：「喂……你無事啊？」

「嗚…你…你啲香水……」我把頭伸出窗外，並貪婪地呼吸：「咳…咳咳！」

「喂，你叫我嚟做咩啊？」她若無其事地問：「咩…最威猛最雄風一面……？你家陣成隻死狗咁喎。」

「嗄…」撿回命子的我，說：「我哋一齊認識下電腦……」

「認識電腦？唔啊，咁我不如寧願溫書。」

「好！咁就溫書，既然係情侶…溫書都好正常。」我把一大疊關於IT的課本，捧到桌上。

「痴線…你叫我嚟就係溫書？」這個王嘉澧是不是自打嘴巴。

我又胡扯一個籍口：「因為溫書要高度專注…！如果你坐喺我隔離溫，可以練就你不知不覺間習慣有毒撚喺你身邊。」

「咁你呢？」

「你唔洗理我…我又冇病。」

其實我的病，不過是想見你一面。

因為王嘉澧沒帶課本來，變相是她看我溫習，間接成為我的賢內助。雖然她始終瞇起眼，一面厭棄，但她很明顯想治好心病。

最後，我索成在她面前寫編碼，寫自己的畢業作品。

不到出一會，我開始隱約感受到，王嘉澧臉上和頸項都在滲汗，身子特別手部亦有輕微抖顫跡象，像是在堅挺地，承受著某種痛苦一樣。

「你搞咩…」我不禁問。

「開…開始…發作…」王嘉澧吞一吞喉，眼睛也不敢向我。

「之前頭幾次見你…你對住我都仲好正常……仲有講有笑…」

「因為…之前…」王嘉澧每說一句話，都像吐出般辛苦：「我一直有睇開醫生…食開類似抗抑鬱同狂躁嗰種藥。」

「宜家…你停咗？」

「同你簽合約之前就停咗……」

「點解？」

「因為根本治標唔治本，我唔想宜一世，再活喺佢嘅陰影下……」

「佢…？」

王嘉澧像說多了一樣，選擇閉口不談：「冇嘢…總言之，咁樣練定力又幾好。」

「好…得…得！我宜家盡量分散下你注意力。」為了讓王嘉澧能堅持下去，我開始談些有的沒的。

「「你有冇聽過今年有張顯示卡……」

「得，你唔洗再講落去。」王嘉澧插嘴：「我冇興趣聽顯示卡……」

「咁我同你講吓CPU嘅……」

「得得得！」她全力暫停我，警告：「CPU都唔好！仲有乜RAM柒RAM都千奇唔好講，聽到就頭痛。」

我暗暗訝異，病發前和病發後的王嘉澧，性格完全是兩個不同的人。

「咁你對咩有興趣？」我轉問。

「你，試吓講醫啊？」

「醫！？」我從椅上跌倒落地。

雖一早知她是醫科生，但每次都被她那發自內心的傲氣與自信擊倒，確是人中之龍。

「嗯。」還有，堅定而清澈的目光。

在這種守護人類生命的尖子面前，我彷彿瞬間成為一名只懂按按計數機、玩弄數字、計算風險的小垃圾。

「IT狗。」她毫不留情的把我叫回神。

我托一托眼鏡：「電腦無你睇咁簡單。」我也要搶回一點自信心。

「其實我一直覺得電腦都好唔錯啊，IT狗純粹係個稱呼，你家人好有錢？」

「無…」我搖頭苦笑：「同一般主角一樣，單親家庭，靠個做清潔嘅阿媽養。」

「咁畢業之後，要好好孝順佢啦。」她竟然像個姐姐在說教。

「話說你點解讀醫？」

「冇原因喎。」王嘉澧望望天邊，想一想：「你呢？你又點解？畢業之後有咩夢想？」

「我份人好簡單，我淨係想要同一個女仔拍拖、結婚、買層樓住，生一個女，然後白頭到老。」我答。

「哇，好簡單嘅夢想。」

「但簡單，從來唔簡單啊。」我笑言。

「幾好啊。」王嘉澧雙手插袋，說：「喂，我餓啊，試吓叫啲外賣或者出去食嘢？」

「叫外賣？」我提議。

「你喜歡啦。」王嘉澧抿抿嘴。

「有咩想食？」

「無所謂啊，乾乾淨淨就得。」

「茶記吧。」聽說，是否喜歡吃茶餐廳可以知道一個女生的為人。

「茶記…」王嘉澧好像有意見。

「咁…」

「茶記都無所謂，你幫我叫埋。」

外賣阿姐送來宿舍樓下後，我火速帶回房去，生怕王嘉澧會亂翻我房間的東西：「呢份廚師沙律，我請客。」

「凱撒沙律就成日食，廚師就真係第一次聽。」王嘉澧盯住外賣盒，笑了一笑。

「入面隻炸雞脾我嘅，淨低嘅沙律就係你。」

「哇，成隻炸脾放入口？難怪你皮膚咁差、臉色咁差。」

「食嘢已經係我呢種窮人嘅唯一樂趣，你唔係咁都要批評啊。」一口炸脾，一口可樂。

「唔係批評，不過呢啲B級美食，會食到人好渾渾噩噩。」

「你講緊咩？」

王嘉澧憂心地搖頭：「有時間嘅話，真係要帶你去食飯。」

「啪啪啪──」倏地，有人拍門。

「邊位啊？」我問。

「無啊，我係舍堂主席陳志明呀！嚟緊有個活動比賽，想問你有冇興趣加入啫！」

「又係佢條仆街，到底一日要搵我幾多次……」我苦惱的低唸。

「好啊，參加活動，提升Hall內歸屬感。」王嘉澧低聲說。

「喂，等等，點解你間房好似有女仔聲嘅？」陳志明語氣深疑。

仆街了。

王嘉澧彷彿知道出錯聲般，立即別過臉。

我閉住眼沉思，最終想出如何回答。

這種時候，越是被人質問，就越是要大膽承認。

這樣子，女生才會覺得你有承擔。

「係！我係有女，咁又點？」我大聲反問。

無論陳志明，還是王嘉澧，都像是被我的回答所嚇到，大家都怔住了，一門之隔的外內都靜了好一會。

「你個二五仔！啱啱先警告完你唔好再……」陳志明氣急敗壞。

「咁有愛就要勇敢去追求嫁啦，我理得你咩規矩、咩守則、咩定律！你鐘就踢我出hall，我唔會理。」一氣說出想說的，一身都鬆了。

「你淨係答我一句，當日你入hall嗰陣，對住所有師兄後輩許下左一個咩嘢嘅誓言！？」

「兄弟定女人，兄弟！」咬牙切齒的我，回想起當日每句豪言壯語。

「即刻開門！」陳志明又拍門，大喊：「叛徒！如果條女係豬排嘅話，我都或者可以向大家幫你求下情！！」

糟了，如果女以肉分的話，王嘉澧大概會是A5和牛。

「我係咪又要匿埋。」王嘉澧打個呵欠。

「我睇就係。」我點頭，指一指床底。

幸好，在陳志明進來前，她已躲起來。

「哈！現身吧美女！」陳志明一腳踢開了門。

「唔好亂搞我啲嘢啊……」

陳志明一來，就打開衣櫃：「出嚟吧靚女！！！你上次都匿喺到，但睇唔到你個樣哈哈哈⋯⋯」他一見入面空空如也，立即收起笑容。

神色嚴峻的我，盯緊陳志明的一舉一動。

「肯定有人……有咁大陣香水味。」陳志明斬釘截鐵地說。

得找個方法把他引走……

「你要幾多？」我直接問。

「咩幾多？」陳志明愣住。

「唔好咁多廢話。」我打開銀包，點算僅餘的紙幣。

「俾多三百你，即刻走。」

收了錢的陳志明，冷哼一聲：「果然係有女，不過睇在錢份上，我就暫時……選擇性失明。」

然後，陳志明拿起我的牛皮膠紙，並貼到自己眼睛上：「你有三十秒時間。」

「噓！」我示意王嘉澧快點出來，送她離開。

三十秒後，陳志明把膠紙撕掉，房間只餘下我一個。

「算你好彩，但以後我會多啲突擊檢查你。」陳志明拍拍我膊。

待她離開，我在躺床上才鬆一口氣。

每對戀人交往會有障礙的話，那陳志明肯定是其一。

空氣中，仍殘留王嘉澧身上獨有的桂花香味，越想就越覺得她在旁邊。

我閉上眼睛，腦裡思念起王嘉澧那自傲清澈的笑容，她那溫文卻帶點神經質的性格，令我會心一笑。

這份合約關係，能維持多久？

今天，總算是見識到王嘉澧的另一面。

不知哪來的勇氣，我沒再將這當是一場遊戲或意外，而是認真的想治好她。

好多文呀

故事版嘅會唔會有煙嘅誘惑

鐘意原版多d等jojo出場

推，唔再係選項之後成個故甜左好多

今年終於留到名上年硬膠膠咁mon post但投唔到票

想要拍拖，有個很現實的問題必須解決。

「錢。」大半夜，我站在櫃員機前查看戶口餘額：「我無…」

螢幕上餘額顯示「$36.4」，即使想把錢按出，都要湊夠$63.6。

一個令人苦笑的數字。

在白天，我根本不會有勇氣到櫃員機前，畢竟雙位數的身家太令人尷尬。

為了拍拖，我在外面應徵了一份工作。

位於北角一帶，名為「朗喬教育藝術中心」，類似經營補習社、興趣班之類的地方，為中、小學生提供教學。

教育中心在租金昂貴的香港，規模面積都不算細，有兩間課室、一間畫室和一間琴房。

當然，我是穿著父親的陳年西裝外套過去。

一入去，接待處不見人，反而最近一間課室走出了一名女士，氣質打扮完全一副女教師的形象，雖然看得出年已三十且接近四十，但長裙、靴子和圍巾，都顯出她是個都市的時尚女性。

「你好，你係？」她問。

「我早兩日喺網上話嚟應徵……」我答。

「喔，係你，我好似有啲印象。」她一隻手敲敲接待處電腦的鍵盤，另一隻手在咬著塊包：「搵到！應徵代課老師？」

「無錯！」我不自覺躬一躬身。

「唔洗咁客氣。」她略略展笑，續說：「咁呢，就係應徵代課老師嘅？你份CVCV我睇過嫁啦，幾叻仔啊。」

「係…」我點一點頭。

向來很少給人稱讚的我，一旦遇上比較賞識我的人，就會極為拘緊和禮貌。

「工作好簡單，除咗當下堂，幫學生睇下功課之外，就坐喺接待處解答下啲家長嘅查詢，難你唔到啊？」

「好，明白。」

「咁我叫Anna，宜到仲有位同事係教琴，一陣你哋就互相認識下？你聽日先開始正式返工，你宜家隨便喺到摸索下先。」看我出，Anna應該會是位好雇主。

之後的時間，我便如Anna所說，在教育中心四圍參觀。其中，位於最入的班課，吵鬧聲最為雜，可能是暫時沒老師看管的緣故。

我一踏入去，那些聲音就全都消失，就像個突然降臨人間的死神！好吧，其實我不需要將自己描述得那樣酷炫。

「點解…有個毒撚入咗嚟…？」、「佢係新同學？」、「嗰個人奇奇怪怪咁嘅……」

席上有十二個同學，每兩人一張檯，有男有女，大多身穿校服過來，看樣子都是中學生。

我走到教師桌前，與他們對望了差不多一分鐘。

直至Anna進來，才把課室的沉默打破。

「今日你哋所有人到齊啊嘛？」Anna點一點算課室人數，並向大家介紹我：「宜位係新嚟嘅代課老師，從聽日起，有時會幫你哋睇下功課，管下你哋嘅。」

「好，咁老師，洗唔洗介紹一下自己？」Anna問我。

我強行裝出一個自信的微笑：「我諗都唔洗，相信遲啲自然會熟。」實際上，我暗地裡是有些緊張。

「就係咁。」Anna宣佈完，就再次給我講解今後工作流程。

而那些中學生，亦開始低頭做功課，對於Anna過份詳細的解說，引來一個呵欠的來襲，盡禮貌之儀我別過了臉，面向一旁打呵欠，剛好目及某個坐在最角落位置的女學生，同樣地正打著呵欠，而且一直用那水漾的眼睛，不明原因地凝視著我。

「好，仲有冇問題？」打完呵欠後，我就只聽到Anna最後這句。

「無。」我手插腰、裝專業的點頭。

「咁，我哋聽日見。」

「嗯，聽日見。」我點頭。

Anna離開課室後，我有意無意的瞧了課室座位表一眼，才知道那個坐在角落凝視我的，是個叫許善藍的學生。

正式離開教育中心前，我被琴房傳出的琴聲所吸引，拉門拉到一半都愣住，這麼好聽，在入面彈奏的相信是老師吧。

如是者，打工的日子開始了，一至五都變得很充實。在星期六，我亦會上王白蛋家中教他們英文，但我都把那段時間視作為休息，隨便找個水果英文生字讓他背熟，然後自己去王嘉澧的床熟睡。

要是沒有拍拖的契機，我根本不會去工作。

因為我總是覺得身為未畢業的學生，打工賺到的薪金也不會高得哪裡去，要是留在房子裡溫習，畢業是成績分數會高一點助我找間好公司還更划算，即是性價比的效益問題。

來教育中心的學生，聰明程度都半好半壞，遇到問題就會毫不猶豫找我解決，例如：那一條公式算出答案、那一隻英文字怎樣拼、那一句文言文的翻譯是什麼。

這時候，我都會像個萬能機械人，逐一為他們解答。

不知是否作為老師後，都會多出一份責任心，不會輕易給學生答案，就算給也必須給出過程和解釋。

不知其他人是怎麼想，我自己是不會覺得特別煩厭。

其中，坐在角落叫許善藍的學生，特別喜歡睡覺。

中文和英文功課她都能很快完成，唯獨一碰上數學，就會像個發條機械人一樣，腦子卡卡的，然後直接進入睡眠模式。

有一次，她竟直接在數學作業上夾住張紅紅的一百元鈔票。

「吓？」我怔住，不敢用手接這份功課。

「幫我搞掂佢…唔該啊老師。」她誠懇的點點頭，表情無助又無力。

「咳。」我將她的鈔票歸還給她，並做個手勢叫她回座位。

她像喜出望外一樣，眼神對我流露感激。

之後的時間，我可忙得沒停手，因為我在作業的每一道題目上，都寫上了公式每步的解說，並唯獨留下答案位置空白，給許善藍她自己填。

可能我天生就不是那種氣場強勢的人，無法擺出嚴師的憤怒。到翌日，她滿心歡喜收下作業，待一掀之後，發現內頁滿滿的紅筆說明，果然呆住了。

不經不覺，就過了差不多一星期。

令我驚奇的是，我仍未見過琴房的老師一眼。

總言之，我每天一回來就聽到入面是琴聲，到放工入面仍是琴聲。

於是在某日下班時分，並且第二天不用上班的日子，我刻意留下來，想一睹她本人真貌。

我這種身無一物的毒撚，放工後的時間就是多得可以這麼閒。

「再見Miss Lee。」琴房中，學生跟老師道別。

坐在接待處，俯下半個身子凝神盯著琴房的我，馬上轉換別的姿勢，打開檯面上的電腦進入扮工模式。

「再見，返去小心啲。」這把聲音，比我聽過的都溫柔。

緊接，琴房裡的學生便飛箭般回家，我眼角稍稍移向琴房那邊，瞥見姓李的老師，正收拾琴譜。從背影看來，留有烏黑直長髮、瘦且高的身材、皮膚偏淡白。

但我最好奇的，始終是樣子。

畢竟人生路上，實在遇過太多背影殺手。

殊不知，一轉身真的把我驚呆了，連扮工模式都「卡機」，手指乃至全身都陷入怔然。那與世無爭的臉孔，眼眸裡彷彿蘊含些許憂鬱，氣質完全是溫柔及憐愛的化身。

「新嚟嘅老師？」她望向我。

「係…」我回答。

她內歛且禮貌性的點一點頭，便繼續收拾物品。

我內心，又莫名泛起一陣波動。

正當我想跟女老師開口說點什麼時，突然又想起王嘉澧的戀愛合約。

算了，反正跟王嘉澧也稱不上真拍拖……

最多就叫做體驗一下戀愛、約會、交往之類，我對她不用負上什麼忠貞的責任吧！？我也要為自己爭取真正戀愛的機會啊！我可不是她的治病安全套呢！

「收工！」Anna倏地從課室行出，使我視線又退回到電腦螢幕上。

「呢個星期覺得點？份工好做嘛？你表現好，暑假份合約一到期，我可以將你由半職轉做全職喎，哈哈。」Anna拍拍我膊頭，說。

「好…啊，好。」

「咦，做緊咩啊你？」Anna見我奇奇怪怪，便彎下了身子望望我的電腦螢幕：「你一直望住桌面嘅。」

「我……」

就正當我苦思籍口之時，一掠黑影從門前走過：「我放工先，Anna。」那位教琴老師，要離開了。

「喔，好啊。」Anna說。

「我都走先，Anna！」我唯一想到的脫身方法。

「喔，好啊…」

我就這樣不要臉的，追了出去，想問問該位老師的名字。

轉眼間，她行到馬路那邊，我毫不猶豫地跑不過去。

過了馬路，我又在茫茫的放工人海中，試圖尋找那黑衫黑裙的身影。

雖然下個工作還能見面，但我就是有份不明的勇氣，驅使我想要認識她！

「放工嘅話，無非係去地鐵站或者巴士站……」我冷靜下來，慢慢思考。

果然！被我猜中了，她正站在對面街的巴士站等候，而巴士剛好到達。

於是我又跨過欄杆且衝紅燈，為了趕上她搭的巴士。可惜，那巴士來得快，亦去得快，最終我只差幾步之遙，才能成功上車。

「嗄…！等埋啊……」我看著車背，苦苦喊著。

又失敗了。

不！原本垂頭喪氣的我，睜大了眼睛，瞪向巴士行車牌，觀看巴士下一站駛去的地方。

「英皇道近地鐵站對出……」得知結果的我，馬上抄小路狂奔過去。

大城市的追逐遊戲，很是辛苦。

皇天不負有心人，最終我是趕上了那班巴士，並一喘一喘的，在上層見到了教琴老師。

「嗄…嗄…」我坐到她對面的座位，喘著說：「咁…咁啱…嘅…」

「你…趕巴士？」她問。

「係……」我點點頭，拉拉頸領喘息。

「我叫李匡怡。」她遞上一包紙巾給我。

是否美女都會隨身攜帶一包紙巾？

Live

「你…教琴？我成日喺課室聽到，好好聽。」我試著，跟她展開話題。

可能這一連數天的工作太大壓力，每天需要處理不同的中、英、數功課，以後晚上回到宿舍只餘一些時間，足夠我打打飛機、看看影片，就熟睡過去，第二天繼續上班。

我想像不到往後的十數年，一樣如是的話會如何撐得住。

要是不想，每天回去都只得孤伶伶的一個人，就必須好好把握現在！

「係，通常一琴就不自覺想要琴哂成首。」李匡怡輕淡一笑。

「完美主義者？」

「唔…」李匡怡像是沉思了一會，才點頭：「我細個有次比賽，因為琴錯一個音就停咗落嚟，決定放棄成場比賽。」

「我中學讀電腦，都試過寫錯一行code，而全部code再寫過。」我們都有相同的經驗。

我要JoJo啊

差啲唔記得咗佢

hi 墨巴

[member]你愛嘅鄭若驊呀
[member]

屌你地

唔好意思各位，《追女仔》嘅故之後的文 我交俾出版社準備進入校對程序，唔方便再放上嚟連載，所以應該要等宜個post沉。

為表歉意，遲些會再多寫《病港》一個外傳予大家，開始揭示將軍澳以外的世界

墨b個世界觀係tko已經咁大
仲要走出tko

有得成本睇

道歉時露出病港

姐係腰斬？

你之後買書有得睇埋佢

會唔會出多少少

幾時出版呀

お金がないだ

光復毒L
時代革命